<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <link>http://www.linux.org.ru/</link>
    <language>ru</language>
    <title>Linux.org.ru: Новости</title>

    <description>Linux.org.ru: Новости</description>

    <pubDate>
      Sun, 30 Aug 2015 18:51:18 +0300</pubDate>
  <item>
      <author>mradermaxlol</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/redhat/11904344</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/redhat/11904344</guid>
      <title>Разработчики Fedora планируют прекратить поддержку 32-bit x86</title>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2015 02:11:09 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>На встрече техкомитета Fedora, прошедшей на этой неделе, разработчики заявили, что уже в Fedora 24 они, скорее всего, перестанут создавать 32-битные установочные сборки и спин-оффы для архитектуры x86. Уже нет сборок Fedora Server для i686. А главной причиной для такого (пока что не принятого) решения стало заявление сотрудника Red Hat, в котором говорится, что разработчики почти не уделяют внимания 32-битным сборкам. Вполне возможно, что Fedora Cloud 23 уже не будет иметь 32-битной установочной сборки.</p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/fedora">fedora</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/x86">x86</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>grim</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/linux-general/11902252</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/linux-general/11902252</guid>
      <title>Ubuntu доминирует в облачных сервисах</title>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2015 00:29:57 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Ubuntu продолжает лидировать как ОС для облачных приложений и увеличивает свой отрыв от конкурентов.<br><br>Последняя статистика Amazon Cloud показывает, что <a href="http://thecloudmarket.com/stats#/by_platform_definition">Ubuntu более чем в 2 раза популярнее, чем все остальные системы вместе взятые</a>. Учитывая, что Amazon Web Services (AWS) удерживают приблизительно 57% рынка, это делает Ubuntu самой популярной облачной ОС.<br><br>Следующей по популярности является собственная разработка Amazon — Amazon Linux Amazon Machine Image (AMI) установленная на 54 000 VM. Со значительным отставанием идёт Windows с 17 600. На 4-м и 5-м местах CentOS (8500) и Red Hat Enterprise Linux (5600)<br><br>Усилия Canonical по продвижению OpenStack позволили Ubuntu также <a href="http://superuser.openstack.org/articles/openstack-users-share-how-their-deployments-stack-up">занять 53% всех находящихся в эксплуатации систем OpenStack</a>.</p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/cloud">cloud</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/ubuntu">ubuntu</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>Jefail</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/hardware/11904029</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/hardware/11904029</guid>
      <title>FCC рассматривает возможность введения запрета возможности модификации прошивки для любого устройства, оснащенного беспроводным адаптером </title>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 22:49:43 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Федеральная комиссия по связи США (FCC) начала сбор комментариев, касающихся реализации новых требований к производителям оборудования. В соответствии данными требованиями, производители будут обязаны обеспечить в своих устройствах средства предотвращения модификации прошивки, в случае если устройство оснащено чипом для беспроводной передачи данных. Формально под данный проект подпадает любое оборудование, укомплектованное беспроводным адаптером, в том числе маршрутизаторы, телефоны и ПК.</p><p>Несмотря на то, что требования FCC действуют только в США, как правило, большинство производителей в силу унификации производства соблюдают их и для продуктов, поставляемых в другие страны. Новые требования представляют значительную угрозу существованию альтернативных прошивок и забирают у пользователя право полностью контролировать купленные устройства. Комментарии по поводу предложенных ограничений будут приниматься до 9 октября, всем кому не безразлична свобода полного доступа к своим устройствам рекомендуется высказать свою точку зрения на сайте FCC, заполнив форму &#171;Submit a formal comment&#187;.</p><p>В случае принятия новых требований, возникает угроза следующих возможных ограничений: 
</p><ul><li> невозможность установки альтернативных операционных систем на компьютеры; 
</li><li> ограничение проведения исследований расширенных беспроводных технологий, таких как mesh-сети и методы борьбы с негативным влиянием промежуточной буферизации пакетов (Bufferbloat); 
</li><li> блокирование установки собственных прошивок на Android-устройства; 
</li><li> подрыв разработки альтернативных свободных прошивок для беспроводного оборудования, таких как OpenWrt; 
</li><li> ущемление возможностей энтузиастов по созданию mesh-сетей для организации связи в чрезвычайных ситуациях; 
</li><li> невозможность замены прошивок реселлерами без согласования каждого шага с производителем. 
</li></ul><p>&gt;&gt;&gt; <a href="https://www.reddit.com/r/technology/comments/3isbif/the_fcc_is_asking_for_comments_on_a_proposal_to/">Обсуждение на reddit</a></p><p>&gt;&gt;&gt; <a href="https://www.federalregister.gov/articles/2015/08/06/2015-18402/equipment-authorization-and-electronic-labeling-for-wireless-devices">Ссылка на FCC</a></p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/fcc">fcc</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/wi-fi">wi-fi</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8B">запреты</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0">свобода</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>mradermaxlol</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/hardware/11903408</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/hardware/11903408</guid>
      <title>Свободный драйвер Nouveau будет переработан в Linux 4.3</title>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 20:20:23 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Свободный драйвер для видеокарт Nvidia, nouveau, будет почищен и упрощён в ходе переработки, о которой заявил Ben Skeggs из Red Hat. Он также сообщил, что будут незначительные для конечного пользователя усовершенствования, например - уменьшено потребление памяти, ускорена работа GPUVM и просто упрощена конструкция драйвера. Будет добавлена поддержка новых GPU Tegra и реклокинга на GT200, а также много других исправлений. Сейчас переработанный драйвер развивается в рамках drm-next и должен войти в Linux 4.3.</p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/nouveau">nouveau</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/nvidia">nvidia</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/red%20hat">red hat</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/tegra">tegra</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>mradermaxlol</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/gnu/11903379</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/gnu/11903379</guid>
      <title>Выход GDB 7.10</title>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 20:13:34 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>В новой версии отладчика GDB (GNU Debugger) добавлена поддержка прямого доступа к разделяемым (shared) библиотекам при удалённой отладке, улучшена поддержка скриптов на Python и Guile. Появилась поддержка record-replay и обратной отладки на системах Arm64, а также поддержка DTrace USDT на 64-битных системах. И многое другое. Упразднена поддержка Itanium и HP/PA.</p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/gdb">gdb</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/gnu">gnu</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B0">отладка</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>anonymous</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/games/11901301</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/games/11901301</guid>
      <title>Релиз киберпанк RTS -- Satellite Reign</title>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 20:08:28 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Сегодня состоялся долгожданный релиз тактической киберпанк RTS — Satellite Reign. Игра финансировалась на Kickstarter и разработана для Linux, Mac и Windows на движке UNITY5. Отзывы и оценки игры весьма положительные.</p><p>Примечательно, что несмотря на обещания разработчиков:</p><blockquote><p> We are targeting Steam and GOG primarily with the possibility of other services as well.<br></p></blockquote><p>Пользователи Kickstarter, которые заплатили за GOG-версию (DRM-Free), были обмануты. Им достанется Humble Bundle версия — без клиента, автопатчей и тонны дополнительных функций, с задержками обновлений и т. п. Теперь мы знаем, кого добавить в scamdevs-лист.</p><p>Купить же Satellite Reign можно здесь:</p><p>&gt;&gt;&gt; <a href="http://www.gog.com/game/satellite_reign">DRM-Free версия</a></p><p>&gt;&gt;&gt; <a href="http://store.steampowered.com/app/268870/?l=russian">Steam-версия</a></p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/game">game</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/gog">gog</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/kickstarter">kickstarter</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/steam">steam</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD">лохотрон</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>PaulCarroty</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/linux-general/11902581</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/linux-general/11902581</guid>
      <title>В systemd появилась альтернатива утилиты su</title>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 19:55:19 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Леннарт Поттеринг <a href="https://github.com/systemd/systemd/pull/1022">добавил</a> в утилиту machinectl возможность управлять входом в систему локальным пользователям, что является главной функцией классической Unix-утилиты su уже более 30 лет. Необходимость такого шага Леннарт <a href="https://github.com/systemd/systemd/issues/825#issuecomment-127917622">объяснил</a> тем, что концепт работы su остается очень неясным, и при открытии новой сессии получается смесь старых и новых параметров окружения. Утилита machinectl призвана улучшить ситуацию, изменяя только минимально нужное количество системных свойств в новой пользовательской сессии.</p><p>Новая функциональность уже доступна в systemd 225.</p><p>&gt;&gt;&gt; <a href="https://tlhp.cf/lennart-poettering-su/">Примеры использования</a></p><p>&gt;&gt;&gt; <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hUfmONX7i60">Видеодемонстрация</a></p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/lennart%20poettering">lennart poettering</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/su">su</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/systemd">systemd</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>mul4</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/doc/11900248</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/doc/11900248</guid>
      <title>Выпуск Pragmatic Perl №30</title>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2015 07:49:46 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Состоялся 30 выпуск журнала Pragmatic Perl.<br></p><p>В этом номере:<br>
</p><ul><li><a href="http://pragmaticperl.com/a/8cc53232">От редактора</a>, Вячеслав Тихановский<br></li><li><a href="http://pragmaticperl.com/a/d33bf416">Отчет о конференции &#171;Perl Mama&#187; от организатора</a>, Дмитрий Шаматрин<br>
  25-26 июля в Одессе мы провели небольшой перловый воркшоп — PerlMama, с единой целью — провести перловое событие в Украине
  
</li><li><a href="http://pragmaticperl.com/a/fcefd736">Работаем с legacy. Паттерн &#171;извлечение функции&#187; и оценка результатов</a>, Наталья Савенкова.<br>Из личного опыта рефакторинга устаревшего кода
  
</li><li><a href="http://pragmaticperl.com/a/0d5688a9">SWAT — простое тестирование веб-приложений</a>, Алексей Мележик<br>
  Позволяет тестировать веб-приложения используя специально подготовленную иерархию файлов
  
</li><li><a href="http://pragmaticperl.com/a/eede44eb">Обзор CPAN за июль 2015 г.</a>, Владимир Леттиев<br>
  Рубрика с обзором интересных новинок CPAN за прошедший месяц
  
</li><li><a href="http://pragmaticperl.com/a/9b5b5c14">Интервью с Филиппом Брухатом, Вячеслав Тихановский Филипп Брухат (Philippe Bruhat)</a> — автор модулей на CPAN, подборки секретных операторов perlsecret, сооснователь конференций YAPC::EU
</li></ul>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/perl">perl</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>AlFoX</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/opensource/11899606</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/opensource/11899606</guid>
      <title>Релиз 1.1 генератора отчетов CuteReport</title>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 09:54:31 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>CuteReport&nbsp;&mdash; это легкое, мощное и расширяемое решение, основанное на фреймворке Qt. В основe CuteReport состоит из 2 частей: базовая библиотека и дизайнер шаблонов. Обе — полностью модульные, и их функциональность может быть легко расширена с помощью написания дополнительных модулей. CuteReport абсолютно абстрагирован от входящих данных и может использовать как хранилище данных файловую систему, базу данных, систему контроля версий и пр. Цель проекта — предоставить мощное, но в то же время простое даже для неопытного пользователя или дизайнера средство для быстрого построения сложных отчетов.</p><p>Общественная версия проекта распространяется под лицензиями GPL и LGPL.</p><p>&gt;&gt;&gt; <a href="https://cute-report.com/ru">Основной сайт проекта</a></p><p>&gt;&gt;&gt; <a href="https://sourceforge.net/projects/qreport/?source=navbar">SourceForge</a></p><p>&gt;&gt;&gt; <a href="https://cute-report.com/ru/download">Скачать исходники, сборки, документацию</a></p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/qt">qt</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/report">report</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>anonymous</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/internet/11897153</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/internet/11897153</guid>
      <title>jabber.ru сообщает о планах по развитию проекта</title>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 09:54:02 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Крупнейшний в рунете XMPP-сервер jabber.ru сообщил, что планирует активно развиваться в ближайшее время.</p><p>В частности уже была добавлена поддержка хранения истории сообщений на стороне сервера, а в будущем планируется обновить сайт и выпустить мобильное приложение.</p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/erlang">erlang</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/jabber">jabber</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/jabber.ru">jabber.ru</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>andregin</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/debian/11899640</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/debian/11899640</guid>
      <title>Debian и Software Freedom Conservancy анонсируют проект Copyright Aggregation</title>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 09:52:57 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>В прошедшие выходные в своём выступлении на DebConf (ежегодная конференция в Хайдельберге, Германия, проводимая Проектом Debian) почётный специалист по технологиям и Президент Software Freedom Conservancy Брэдли Кун сообщил о проекте Debian Copyright Aggregation. Этот новый проект, созданный по запросу разработчиков Debian, даёт участникам Debian различные дополнительные возможности для защиты свободы ПО. Участники Debian могут свободно передать свои авторские права Conservancy для их сохранения и постоянной защиты, либо подписать соглашение с Conservancy о лицензионном контроле, которое приводит к передаче Conservancy полномочий по контроле над соблюдением свободных лицензий (таких как GNU General Public License). Несколько участников Debian уже подписали оба вида соглашений.</p><p>Бывший Лидер Проекта Debian (DPL) Стефано Закироли восторженно встретил эту программу, говоря: &#171;Я убедил Conservancy на работу с Debian по созданию этой программы.&#187;</p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/debian">debian</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D0%B8%D0%B8">лицензии</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>MozillaFirefox</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/mozilla/11898698</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/mozilla/11898698</guid>
      <title>Firefox 40.0.3</title>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 08:18:55 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Вышло корректирующее обновление Firefox 40.0.3</p><ul><li>Из-за обнаруженных проблем отключена асинхронная инициализация плагинов, добавленная в версии 40.0 (<a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1198590">1198590</a>)
</li><li>Исправлен сегфолт, связанный с GStreamer (GNU/Linux) (<a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1145230">1145230</a>)
</li><li>Исправлено падение при запуске, связанное с DisplayLink (Windows) (<a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1195844">1195844</a>)
</li><li>Исправлена регрессия, возникавшая в случаях, когда некоторые японские шрифты использовались в поле &lt;input&gt; (<a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1194055">1194055</a>)
</li><li>На некоторых сайтах ломались комбинированные списки, при выборе их элемента с помощью мыши  (<a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1194733">1194733</a>)
</li><li>В поисковые плагины забыли добавить маркеры партнёров (<a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1195683">1195683</a>)
</li><li><a href="https://www.mozilla.org/security/known-vulnerabilities/firefox/#firefox40.0.3">Исправления</a>, связанные с безопасностью
</li></ul>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/firefox">firefox</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/mozilla">mozilla</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>haku</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/hardware/11894916</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/hardware/11894916</guid>
      <title>Патчем к LLVM реализовано ускорение свободного драйвера RadeonSI в 1,5-2 раза</title>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 22:40:55 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Для LLVM <a href="https://github.com/axeldavy/llvm/commit/5005a869e01debaf3f78df804ab4fe67325ad88a">представлен коммит</a> объёмом примерно в 2 тысячи строк, после применения которого производительность графической подсистемы, известной под обобщённым названием RadeonSI, увеличивается на десятки процентов. На самом деле после применения этого патча во <b>всех</b> тестах производительность открытого графического стека обходит проприетарный драйвер Catalyst.</p><p>Так же стоит отметить что в Mesa 11 (релиз которой ожидается в течении недели-двух) для RaseonSI обеспечена полная поддержка OpenGL 4.0 и 4.1 (ранее поддержка ограничивалась версией 3.3).</p><p>&gt;&gt;&gt; <a href="http://openbenchmarking.org/result/1508257-DARK-150823638">Измерение производительности</a></p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/gentoo">gentoo</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/llvm">llvm</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/mesa">mesa</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/radeonsi">radeonsi</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>PolarFox</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/games/11894411</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/games/11894411</guid>
      <title>Для загрузки доступна экспериментальная сборка редактора Unity3D</title>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 22:37:33 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Тихо и незаметно был анонсирован билд редактора Unity для Linux.</p><p>Unity — популярный кроссплатформенный игровой движок. Под Linux уже был доступен экспорт игр, но среда разработки доступна только под Windows и OS X.</p><p>Сборка является экспериментальной, дальнейшая поддержка пока не гарантирована. Команда разработчиков ждёт реакции пользователей, чтобы принять решение о полноценной поддержке платформы.</p><p>Сборка поддерживает следующие платформы для экспорта:</p><ul><li>Linux, Mac, Windows
</li><li>WebGL
</li><li>WebPlayer
</li><li>Android
</li><li>Tizen
</li><li>SamsungTV</li></ul><p>Минимальные требования: Ubuntu 12.04 64 бит или новее (как и плеер, редактор будет работать на любом относительно современном дистрибутиве, но официально поддерживается Ubuntu 12.04+).</p><p>Для загрузки доступен deb-пакет и универсальный установщик.</p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/unity3d">unity3d</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>lenin386</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/multimedia/11886857</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/multimedia/11886857</guid>
      <title>Cloud Media начинает кампанию по сбору средств на Popcorn Hour A-500 PRO</title>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 22:37:00 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p> Popcorn Hour - сетевой мультимедийный проигрыватель под управлением Linux, поддерживающий множество различных аудио и видео форматов. Имеется возможность смотреть с слушать как с USB и SATA накопителей, так и с сети (SMB, UnPNP, YouTube...). Кроме того, обеспечивается качественное масштабирования картинки до HD разрешения.</p><p>Основные &#171;фичи&#187; нового проигрывателя :
</p><ul><li> ЦАП ESS SABRE ES9018K2M аудиофильского класса</li><li> новый процессор Sigma Design SMP8758 поддерживает разрешения до Ultra HD 4k (30 Hz)</li><li> возможность двойной загрузки (Linux и Android)
</li></ul><p> Проекту нужно собрать 50.000 долларов, на момент написания новости собрано $17,788. Ограниченная партия устройств будет доступна для пожертвовавших не менее $399 (при рекомендованной цене девайса $599).</p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/jukebox">jukebox</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/kickstarter">kickstarter</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/multimedia">multimedia</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>KennyMinigun</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/kde/11891950</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/kde/11891950</guid>
      <title>KDE Plasma 5.4</title>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 08:39:58 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Во вторник, 25 августа 2015 года увидел свет очередной выпуск Plasma 5 с версией 5.4.</p><p>Данный выпуск в содержит в себе много улучшений, таких как улучшенная поддержка мониторов с высоким разрешением (High DPI), авто-дополнение в KRunner и много новых иконок в теме Breeze. Также данный выпуск продолжает развитие поддержки Wayland и предлагает пользователю вариант сеанса с использованием данного протокола (в режиме tech preview). Набор виджетов Plasma (aka плазмоиды) пополнился четырьмя новичками: Регулировкой звука, Инструментом калибровки монитора и менеджером пользователей (бета-версия).</p><p>( <a href="https://www.linux.org.ru//news/kde/11891950#cut0">читать дальше...</a> )</p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/kde">kde</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/plasma">plasma</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/plasma5">plasma5</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>kalterfive</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/kernel/11888991</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/kernel/11888991</guid>
      <title>Ядру Linux исполнилось 24 года</title>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 09:29:36 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Ядро Linux отмечает свой 24 день рождения. 25 августа 1991 года, после 5 месяцев разработки, 21-летний студент Линус Торвальдс объявил в телеконференции comp.os.minix о создании рабочего прототипа новой операционной системы Linux, для которой было отмечено завершение портировния bash 1.08 и gcc 1.40. Первый публичный выпуск ядра Linux был представлен 17 сентября. Ядро 0.0.1 имело размер 62 Кб в сжатом виде и содержало около 10 тыс. строк кода. Современное ядро Linux насчитывает более 19 млн строк кода. По данным исследования, проведенного по заказу Евросоюза, приблизительная стоимость разработки с нуля проекта аналогичного современному ядру Linux составила бы более миллиарда долларов.</p><p>Разработка первых версий ядра велась очень интересно, и ещё тогда ею занимался один лишь Линус Торвальдс. Вот что он пишет в своей автобиграфии по этому поводу:
</p><blockquote><p> В те времена я загружался в Linux, но использовал Minix как основную среду разработки. Под Linux я в основном получал с университетского компьютера почту и новости с помощью своей программы эмуляции терминала. Поскольку университетская машина была постоянно занята, я написал программу автодозвона. Но в декабре я по ошибке позвонил вместо модема на винчестер. Вместо параметра auto dial /dev/ttyl (последовательный интерфейс) я указал /dev/hdal (винчестер). В итоге я нечаянно попортил некоторые важные части раздела, где у меня сидела Minix. Теперь я не мог ее загружать.<br> Это был решающий момент: можно было переустановить Minix или принять вызов и объявить, что Linux может полностью ее заменить. Я написал программы для компиляции Linux внутри нее самой и каждый раз, когда мне требовалась Minix, просто добавлял в Linux нужную функцию. Это большой шаг вперед, когда отказываешься от исходной базовой среды и переходишь на самообеспечение. Поэтому в конце ноября я выпустил версию 0.10. А еще через несколько недель – 0.11.<br></p></blockquote><p>Первоначально Линус задумал назвать ядро Freax, от слов &#171;free&#187;, &#171;freak&#187; и X (Unix). Но имя Linux ядро получило с легкой руки Ари Лемке (Ari Lemmke), который по просьбе Линуса разместил ядро на своем FTP-сервере, назвав директорию с архивом не &#171;freax&#187; как просил Торвальдс, а &#171;linux&#187;. Примечательно, что предприимчивый делец Вильям Делло Крок (William Della Croce) сумел зарегистрировать торговую марку Linux и хотел со временем собирать отчисления, но позднее передумал и передал все права на торговую марку Линусу. Официальный талисман Linux ядра, пингвин Tux, был выбран в результате соревнования, состоявшегося в 1996 году. Имя Tux расшифровывается как Torvalds UniX. </p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/kernel">kernel</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/linux">linux</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/linux%20kernel">linux kernel</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%20%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F">день рождения</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>ZenitharChampion</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/internet/11887866</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/internet/11887866</guid>
      <title>В ближайшее время Википедия может быть заблокирована в России</title>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 23:53:33 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <blockquote><p>Роскомнадзор направил на блокировку операторами связи указатель страницы сайта русскоязычной Википедии, содержащей запрещенную информацию о наркотическом веществе.</p><p>Действия по перемещению указанной статьи на другой URL-адрес, предпринятые ранее администрацией русского сегмента интернет-энциклопедии, не ограничили доступ пользователей к информации, признанной судом запрещенной.</p><p>Противоправный характер размещенной в Википедии информации подтвержден экспертизой и соответствующим решением ФСКН РФ.</p></blockquote><p>Все сайты фонда Wikimedia, включая Википедию, полностью <a href="http://arstechnica.com/security/2015/06/wikipedia-goes-all-https-starting-immediately/">перешли</a> на протокол HTTPS июне этого года, таким образом блокировка распространится не на отдельную страницу, а на весь проект.
В Википедии была опубликована статья <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Википедия:Что_делать,_если_Википедия_заблокирована">&#171;Что делать, если Википедия заблокирована&#187;</a>.</p><p><b>Обновление</b><br>
Цитата:<br>
</p><blockquote><p><strong>Решение суда в отношении &#171;Википедии&#187; исполнено</strong></p><p>Решение Черноярского суда Астраханской области в отношении интернет-энциклопедии &#171;Википедия&#187; исполнено. Информация, признанная судом запрещенной, отредактирована. Статья о наркотическом веществе &#171;чарас&#187;, содержащаяся в настоящий момент в &#171;Википедии&#187;, согласно экспертному заключению ФСКН России, не нарушает требований законодательства.</p><p>Указанная в данном решении суда ссылка исключена из Единого реестра запрещенной информации.
</p></blockquote><p>
&gt;&gt;&gt; <a href="http://rkn.gov.ru/news/rsoc/news34302.htm">http://rkn.gov.ru/news/rsoc/news34302.htm</a></p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/wikipedia">wikipedia</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B7%D0%BE%D1%80">роскомнадзор</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>MozillaFirefox</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/mozilla/11881856</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/mozilla/11881856</guid>
      <title>Firefox меняет API дополнений</title>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 08:43:01 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Mozilla уведомила разработчиков о грядущем переходе на новый API дополнений — <a href="https://wiki.mozilla.org/WebExtensions">WebExtensions</a>.</p><p>Преимущества нового API:
</p><ul><li>Совместимость с Chrome и Opera (возможно, с Microsoft Edge). Для портирования дополнений между браузерами потребуется лишь минимальное изменение кода и переупаковка.
</li><li>WebExtensions полностью совместим с <a href="https://wiki.mozilla.org/Electrolysis">многопроцессным режимом</a> работы браузера и новым движком <a href="http://opennet.ru/opennews/art.shtml?num=42827">Servo</a>. Многопроцессный режим (каждая вкладка = отдельный процесс) будет включён в ближайших выпусках Firefox. Разработчикам дополнений придётся в любом случае адаптировать свои дополнения к новому режиму работы, так что это отличная возможность заодно перейти на новый API. На данный момент около половины всех дополнений несовместимы с многопроцессным режимом (а многие давно заброшены разработчиками). Чтобы облегчить переходный период, в течении полугода будет работать специальная прослойка, позволяющая старым дополнениям корректно работать (и препятствующая работе тех дополнений, которые совершенно несовместимы с новым режимом и роняют браузер)
</li><li>Упрощается и ускоряется <a href="https://blog.mozilla.org/addons/2015/02/10/extension-signing-safer-experience/">проверка дополнений</a>, размещаемых в каталоге Mozilla. Новый API намного проще и универсальнее, чем старые разрозненные методы разработки. Это означает, что дополнения будут реже ломаться при изменениях в браузере, а разрабатывать их станет проще.
</li><li>Старые дополнения обречены в любом случае, поскольку разработчики твёрдо намерены в течение 1-2 лет отказаться от поддержки XUL и XPCOM.
</li></ul><p>Один из инженеров Firefox, работающий над многопроцессностью и сборкой мусора, <a href="http://robert.ocallahan.org/2015/08/hooray-for-webextensions.html">поспешил</a> успокоить пользователей и разработчиков. По его словам, у Mozilla масса идей относительно обеспечения совместимости популярных расширений (NoScript, Vimperator, Tab Mix Plus, Classic Theme Restorer) с новым API. Переход на новый API и отказ от старых технологий - процесс небыстрый. Mozilla будет рада получать отзывы и идеи через специально созданную страницу webextensions.uservoice.com. </p><p>Giorgio Maone, создатель дополнения NoScript, <a href="https://hackademix.net/2015/08/22/webextensions-api-noscript/">подтвердил</a>, что Mozilla уже консультирует его и авторов других дополнений относительно того, как лучше реализовать ту функциональность, которая пока ещё не поддерживается в WebExtensions.</p>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/firefox">firefox</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/mozilla">mozilla</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/webextensions">webextensions</a></p>
  
]]>
</description></item>
  <item>
      <author>Kaschenko</author>
      <link>http://www.linux.org.ru/news/opensource/11882189</link>
      <guid>http://www.linux.org.ru/news/opensource/11882189</guid>
      <title>Выпуск Qt Creator 3.5.0</title>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 11:21:58 +0300</pubDate>
      






<description><![CDATA[
  

  <p>Qt Creator&nbsp;&mdash; IDE для разработки приложений на C++ с использованием фреймворка Qt.</p><p>Основные изменения:</p><ul><li> Метки на полосе прокрутки. Вместе с номерами строк теперь отображаются точки останова (breakpoints), закладки, предупреждения и сообщения об ошибках<br> </li><li> Увеличена производительность глобального поиска, теперь он выполнятся в несколько потоков<br> </li><li> Переход на Clang 3.6 для разбора кода, улучшение разбора шаблонов C++<br> </li><li> QtQuick 1 более не поддерживается, ему на смену пришел QtQuick 2<br> </li><li> Удалена поддержка платформы Blackberry из-за отсутствия мейнтейнера <br> </li><li> Устранены проблемы с производительностью при работе с journald из состава systemd, улучшена поддержка Android 6 Marshmallow<br> </li><li> Устранены зависания на платформе Windows<br></li></ul>

  

  
  
  
      <p class="tags"><i class="icon-tag"></i>&nbsp;<a class=tag rel=tag href="/tag/qt">qt</a>, <a class=tag rel=tag href="/tag/qt%20creator">qt creator</a></p>
  
]]>
</description></item>
  </channel>
</rss>
